點樣反駁「釋放所有被捕人士係違反法治」？

成日聽到啲人話五大訴求入面「釋放所有被補人士」係唔啱，因為佢地真係違法

應該點反駁？

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

非法濫補已經違反法治

當年特赦貪污警察違唔違反法治

示威者嘅行為都係為阻止共產黨強推送終

而警察同白衣人嘅行為就係為共產黨強推而做嘅

881今朝有講
話咩 改為咩政治檢控 會唔會好啲
但成句唔記得係咩

警察濫暴已經證明無法治

On the surface level, 特赦係法律賦予行政機關嘅權力

法治要有埋監察先有用，獨裁有法治係無用，納粹都有法治架，夠種族滅絕

警廉衝突特赦警察又唔見話違反法治

被捕人士唔一定犯法

the consent of the governed

所以有特赦既存在
特赦都係法理上一部分

根本唔需要
因為有特赦先例
仲要係特赦班仆街狗

不提證供起訴

違法達義

今次我地要解散狗隊
要黑警坐監
要佢地嘔返份糧

冇錯，明明寫咗入基本法第48條
赦免係特首既職權黎
除非唔認同基本法
唔係既話睇唔到特赦點樣破壞法治

1.

律政司司長梁愛詩以證據不足和公眾利益為理由，決定不檢控胡仙。其餘三人最後被判處入獄四至六個月。[1]

2.

1977年百警衝擊廉署總部打傷調查員 港督麥理浩設限期特赦涉貪警

其實我覺得一句講哂
林奠6月9號 撤回
你覺得仲會有 6.12同之後既事?
6.12 第1隻眼 佢地做錯左啲咩?
你覺得警察又有守法治?

1. 大量濫捕濫告
2. 所有事件都係由於不公的反送中引起
3. 實用上 當年廉署特赦貪污

但是popo 都要特赦 點睇

老老實實睇熟背熟d胡仙案嘅情節，淨係呢一單都夠做
當然都可以講埋特赦貪污狗
同埋基本法本身就賦與特首特赦罪犯的權力(但要入到同判左刑先)

仲有單野係西班牙當時同巴斯克傾，為左表現誠意先行特赦左500個巴斯克政治犯，但我搵唔返link，有興趣可自行google

〈特赦有違法治？〉
「反送中」運動其中一項訴求就是對6.12及之後發生的警民衝突中涉嫌違法的示威人士不予起訴。其中一種做法去回應這訴求就是由特首在這階段宣布特赦所有涉嫌違法的示威人士。但也有人認為在這階段由特首宣布特赦是有違法治，因所有人在法律面前都是平等的，任何違法的人都沒有特權不被起訴。若律政司認為有足夠證據予以起訴，獨立的法院會公正地裁決涉案人士是否有觸犯法律並判予適當的懲罰。我不同意這種看法，因這看法對法治的理解過於狹窄及未能對應獨特處境下實踐法治所必須考慮的因素。

認為特赦有違法治的人，他們的法治觀，往往只停留在「有法必依」，或頂多只是「以法限權」，特別強調司法獨立對法治的重要性。但他們卻不接受「以法達義」才是法治最根本的要求。他們的觀點更大的問題是以一種抽空的角度去理解法治，設想法治在理想的環境下的要求是如何，然後判定某一處境是否符合他們所抱持的法治標準。他們未能看到在現實處境下，法治並不是靜態而是動態的，尤其是在法治還未臻完善，或法治已達的水平還受到反法治力量的壓制而出現倒退危機的地方。

要在這些地方去判斷某些行為是否違犯法治，我們不能抽空地去做決定，而必須同時考慮這些行為的具體處境，用以推進法治的發展，或阻止侵害法治的行為發生，或讓一個新的契機出現，使法治可以健康地發展。只有考慮了這些具體的處境和需要，評定特赦是否合符法治才有意義。

1977年，警察集會要求特赦。廉政公署25周年紀念刊圖片
先從最基本的法治要求來說，《基本法》已賦予了特首頒布特赦的權力。有人說這權力只能用於已被法庭判定為有罪的罪犯，而現在就頒布特赦赦免所有涉及6.12及之後警民衝突的人的刑事責任，並不符合憲法權力的規定，因這些人還未是罪犯，他們還未被法庭判定為有罪。特赦已被判罪的人明顯不是違反法治，即使有些罪犯要完成全部刑期，但有些得特赦的人卻不需完成全部刑期。一方面這已有憲法明文授權，另一方面這權力背後假設了在特別的情況下，有些被判有罪的人可得到不一樣的對待，不用完成全部刑期是有合理的理由的。但把特赦權也適用於未判刑的人，應也符合這《基本法》權力的立法原意。很清楚，這項賦予特首的憲法權力是參考九七年前英國殖民地港督的相關權力。

不少人應還記得70年代，港督就行使過此特赦權赦免所有涉及貪污的警察及公務員。當時貪污滲入整個警隊及公務員體制，貪污是集團式進行，即使個別警員或公務員不想貪污也不太可能。針對嚴重的貪污問題，港英殖民政府下定決心打擊，成立獨立的廉政專員公署，賦予公署龐大權力調查貪污，即時做成警隊及公務員隊伍人心惶惶，因沒有人不涉及貪污，終出現警察包圍廉政公署事件。這矛盾終由當時的港督麥理浩頒布特赦令才能化解。香港的法治能建立起來，廉政公署打擊貪污的工作是非常重要，但若沒有那特赦令，整個警隊、公務員體制甚至香港社會不能擺脫黑暗的過去，有一個重新開始，香港的法治也不可能那麼容易在跟着的幾十年健康地發展起來。因此，特赦未判刑的人，在特定的處境之下，不單是符合法治，更是維護法治或讓法治能發展起來所必須的。

戴耀廷認為，特赦令可令香港從新出發。美聯社圖片
雖然成因不同，但香港現在所處的境況，較上世紀70年代更嚴峻。港人等了多年的民主選舉被中共違背承諾所封殺，特區政權在林鄭月娥的「強勢領導」下，不斷以政治紅線去收窄港人的自由，更妄顧港人期望「一國兩制」是要維持中、港區隔，尤其是在法律層面，強行要把中、港在各個層面進一步融合。《逃犯條例》修訂引爆港人強烈抗爭，正是港人不滿這些背離「一國兩制」原先承諾的自衛行為。

論者若只執着於違法必究，那是錯誤地把這理解為法治精神的全部。法治所重視的，更是法律條文背後的精神，而不只是機械地執行法律的條文。法律的精神當然包括守法去維持社會秩序，但這秩序本身應要保障每一個人的尊嚴和平等。法律面前人人平等只是形式上的平等，更重要是法律能保障每一個人享有平等的權利，這才是真正的法治精神。

更重要是，我們必須同時考慮為何這些衝擊事件會發生，若我們不能看到之前已積累起的不公義，而只抽離地看個別的衝擊事件，不去要求已承認錯誤的官員也去實質承擔責任，卻只追究被他們錯誤行為而迫出來反抗的人，那絕對不能處理得到當前的管治危機，秩序也難以回復過來。若我們寄望大家能放下成見，重新上路，那就更加需要一個新的開始，特赦令就予以提供這樣的一個契機，讓當權者展現誠意，不然那是難以取得抗爭者的信任的。法治不是只為了守法，法治是為了建立更公義的社會，若特赦令能有助這出現，又怎會是不符合法治呢？
現在不少人都建議成立獨立調查委員會調查整件事以還原真相，我也認為這是必須的。但若不同時頒布特赦令，不單赦免涉及的示威人士，也赦免涉及的警察及官員，真相是難以還原的。即使在獨立調查委員會上作供不能用於之後的起訴，但沒有特赦令，不少人仍會心懷顧慮，而未必願意真誠地把全部事實重現公眾眼前。當有了特赦令，保護了所有人，獨立調查委員會才有望把真相還原。這有點像南非在結束種族隔離政策後所成立的真相委員會的功能。我們要問，還原真相是否只是為了還原真相，還是我們希望能透過還原真相讓各方反思，從而大家能從新上路，若是後者的話，我們就更加需要有特赦令去配合還原真相的獨立調查，讓各方都能坦誠交代自己的「故事」，那麼香港社會才有機會借此契機重新出發，向民主公義邁進。若特赦令能發揮此效用，那又怎能說是不符法治呢？要等檢控涉案人士再由法庭判刑之後才特赦，就不能發揮這重要效用了。因此，不是違犯法治，而是為了法治，特首應在這時候頒布特赦令，赦免所有涉及6.12及之後警民衝突的所有人士 !

Source:

其實煩唔煩, 10個有9個post都係問
xxxx, 點樣反駁好?
人地對家永遠只會諗野去捉人地錯處
我地呢邊就永遠都搵錯處黎問自己人
做下實際 d 既野啦
除非....
你係mon post 狗囉
以後見到 "點樣反駁" 呢類topic, 直接唔睇, 有佢沉啦

法治定義先學一學 從先秦學説起
係為咗解決人同人之間嘅衝突 而用法治國
亞里士多德係符合呢個 法律要有其合理性
法治四層次嗰度 其實我個人唔係好buy佢
佢格硬將四個層次分開
但係其實頭三個層次都應該係為咗最後嘅以法達義
淨係得頭三個根本唔叫 法治
例如你生活係1984 本書入面
入面嘅法律叫唔叫法冶？
然後你就要開始定義咩叫公義
到最後呢你就開始用公民抗命嘅理念
例如台灣太陽花學運
要對抗緊急又唔公義嘅事
就唔算違反法治

無一個真正公正持平的律政司，再加上一隊選擇性執法濫用私刑的警隊，香港已經無法治可言。
公正持平、專業執法，唔係你自己把口講左就係，市民係有眼睇的

法治唔等於法律
違反法律唔等於違反法治

佢9/6撤回咗咪無佢所講嘅違法行為囉！

法治係根據法律

法律係人為因素

原本已經好大討論空間

亂立法已經係問題啦

我又會覺得，對家永遠唔反省自己，將所有錯既野合理化。
我地反而要拎出黎大家討論下姐，唔係捉錯處

人地有問題拎出黎問好過變梁美芬9唔搭8

有「法例」唔等於有「法律」或「法治」
法治係更高層次

呢家法律系統 政府可以選擇咩人可以上法庭審
抗爭者就審
警察犯法唔使審
721白衫 只要交幾個上去審

咁樣已經睇到司法有幾唔公正

歡迎睇下午夜講場有石永泰個集

比人塔過番狗屋
老實講法治其中一個原則：公平執法
如果班差狗同黑社會一齊比人告 我都心服口服
但事實唔係

梁振英貪5000億都無事 點解要告示威者

當年特赦反而造成咗香港多年來警察廉潔嘅美譽。

政府可唔可以唔好再騎劫法治二字

首先點解要有法律
判刑既目的係咩 係為左阻嚇罪犯
令佢地犯罪個陣會考慮被補風險
如果判刑係為左阻嚇對抗暴政既人咁先係助紂為虐 咁先係破壞法治

用陳太講法，獨立調查黑警，再全部一次過特赦

你見到有人被強姦 然後你走去仆鳩個強姦犯 你會唔會話佢錯？

搜證執法過程唔公義，警察失去可信性，所以令審訊過程未開始已經唔公平

有個朋友同我講

釋放係違反法治 但 不提告就冇違反

求大師解答

特赦會唔會好啲

點會

警察非法濫捕已經違反法治

包庇 黑警殺人 係保護法治？

胡仙案 講完

拘捕或保釋中嘅手足唔被起訴就唔違反法治

成日都證據不足不起訴架啦

已落控或判罪嘅先特赦

都唔違反法治

6月9號要求撤回
而家撤回左
如果6月9號就撤回就無人被捕
即係林鄭既錯誤決定搞到有人被捕，佢唔洗放返出嚟

無人告上court唔等於違反法治

咁梁振英收UGL幾千萬唔查有冇違反法治精神？？

拉佢哋係合法，但唔合理唔合情

大多被捕人士都係年輕人 係未來社會棟樑
加上事件涉及重大公眾利益

你未判，點違法？
有罪假定？

件事係由你送中條例而發生的！
如果呢班人有罪，
送中條例的始作俑者更應罪加一等！

警方唔係可靠證人

所以先要特赦

佢地係違法 不過冇違反法治
法治需要公平嘅檢控同審訊
冇公平檢控同審訊嘅時候根本唔需要守法 因為係咪都會砌你生豬肉

假如林鄭完全撤回送中

即係代表呢條條列本身就係錯誤
咁點解要出黎抗議呢條條例既市民要坐監
假如話佢做既野係犯法
咁如果林鄭係609就完全撤回 就唔會有之後既事情發生

所以
釋放同停止檢控被捕人士 絕對需要

「特赦合法 以前都特赦過警察」

其實要夾硬捉你真係冇得講 本身暴動罪已經係唔合理 非法集結又係易告易入

解釋我哋係違法達義，所有嘢都係自願去做同埋本意係追求社會公義，所以值得釋放同原諒

睇咗咁多個
依個最說服到我

所有被捕人士並無違反法治，只係違反人治

全港連儂牆要人，文宣要人！

8/9 美領事館

衛城長久戰，全民都抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

CLS，而家光明正大咁收一千萬

台灣太陽花學運
判哂無罪

公民抗命 政府認埋錯撤回條例 咁做乜要拉抗爭者

其實有好多街坊都比人捉左
其實黑警濫捕濫權 先係破壞法治
律政司亂咁檢控 先係違反法治

問佢雜種係咪違反法治

法不治眾.
法係為人民寫, 人民尊重自然會遵法.
如果係三兩個人法犯法, 當權者執法固然無問題.
如果一千幾百人一齊犯法, 當權者應該思考下點解會咁
如果一萬幾千人一齊犯法, 當權者根本什麼都不能做
如果真的有一百萬犯法.... 誰是當權者呢?

要拉就拉晒班狗先

特赦唔代表釋放，特赦即係犯法有罪，但格外開恩
如果要特赦，我認為要爭取埋廢除暴動罪、緊急法？

Social Contract Theory

街彷行街被人屈暴動係咪法治？
護士前線救人被人屈暴動係咪法治？
社工前線幫助兩邊舒緩情報被人屈暴動係咪法治？

人民日報評論員：依法特赦彰顯法治精神

本身呢一個運動就係為咗守護香港嘅法治，係政府同警察有法不依在先

呢個point真係要探討下

香港特區第一個律政司司長梁愛詩，上任之後，以公眾利益為由決定唔告胡仙。

寫以法達義呢句definition 嘅人一早已經比人拉左最近先放出嚟

政府默許班狗唔show number 9拉9扑， 先係帶頭破壞法治

成個政府本身都係違反憲法

政府假法治
所有義士都係victim

如果變哂做不提證供起訴呢？
有冇法律撚講下

話佢警察濫捕無辜市民，律政司政治檢控咪得囉

叫佢咪撚屈，法咩治
明明係人治法律對唔同人有唔同標準

星島日報案例

我就算係深黃都覺得冇可能
唯一可能係有獨立調查委員
之後特赫所有人，包括示威者同警察
但以現今政權智商及民情，可能係0
最好既收尾就係示威者同警察一齊判刑，而警察係判重d囉

而家係俾人強姦嗰個反抗 打強姦犯 之後俾人告佢打人喎
仲要強姦犯冇事
而家係想特赦/撤銷被姦者既打人罪

連登仔唔好再話戴耀庭，有關法治既論述，全香港無出其右。

俾游水去到新界既人有香港身份證，算唔算違反法治？

法治都要以社會利益為依歸，當人只係維護自身人權而作出違法行為既時候，法治更加應該保障呢一班人

搞清楚咩係法律 咩係法治先

學佢地幫啲差佬濫暴時嘅用語：「特事特辦」

律政司檢控人員公開信 轟鄭若驊檢控決定 主要考慮政治因素

律政司人員都出過聲，大家參考下

按現有法律有寫明某些情況可以特赥
依家就係需要咁做
所以特赥都係依法辦事
冇破壞法治

班仆街警狗犯曬法又唔拉 又冇事?

香港可以特赦
黑警有試過，可以睇返1977年，證明今時今日警都係黑

1.icac事件
2.星島老闆事件 -->符合公眾利益

如果話 其實全部都放晒 保釋緊
仲難拆

一樣姐本身想講被姦既係香港 🇭🇰

加多句

當年唔告胡仙違唔違反法治？？？

重講民主法治，依個冇民選基礎支持下既非法政府，佢作既仼何拘捕檢控都係非法，並冇rule of law既精神，佢只係用緊警察來為所欲為，談何法治！

犯法不犯罪
當一條法例咁多人犯時 係咪要檢討下條法例有冇問題

on 9
popo O既罪行係坐終身, 點比

琴日吳森Youtube有講 都講得幾有道理
大家可以睇睇 (公司電腦搵唔到link, 今晚補)

特赦會留案底！？

啱 我好同意 justice through law
但係我工作關係聽過d離地中產講
呢個point 太流於學術層面
現實係唔會咁

推 香港法治 講緊係法治精神 rule of law

物有本末，事有終始

我覺得個定義唔好
佢成句係 "有法可依，有法必依，以法限權，以法達義"
佢將公義放係最高層次，但忽略左"法"本身都要乎合公義

撤回得即係我地岩
岩既點解係違反法治

法治好多時候都同道德相抵，但當道德高於一切，法治為何物？子曰：“道之以政，齊之以刑， 民免而無恥，道之以德，齊之以禮，有恥且格。”

全民投票通過修改法例或同意特赦 令佢哋無罪
法律只係工具/手段

有冇聽過咩叫合法自衛?

成日有人開post問 “XXXXXX點反駁？”
請使用不推文回覆

唔覺得胡仙案係好例子，

因為胡仙案本身都比人話違反法治。

當然，你以子之矛攻子之盾，話佢雙重標準係ok 既。咁可以贏debate 既。

ICAC特赦所有黑警都係違反法治

: 幾十年前嘅野，你好意思仲拎出黎講

中共就係拎一張百鳩幾年前嘅約去接管香港

: 點同呢，香港本來就屬於中國

咁你叫呢個所謂中國還返清債先

黑警已經完全無視法律守則 踐踏法治

個問題就係呢件事本身都違反咗法治

當年胡仙案已證據確鑿，但梁愛詩決定唔提告嘅理據係為左"公眾利益"（告左胡仙=2000星島職員或失業）。按此邏輯，政府其實同樣可以因應當前特殊局面，以公眾利益/恢復社會和諧為由唔起訴示威人士，若堅持要提告，咁政府就係雙重標準，政治行先，視法治於無物，我等理應推翻之

法治（英語：rule of law），是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態[1]。法治的內涵，不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。

法治需要三權分立，但立法會一直都係俾政府操縱，從而搞到公安條例一直保留，所以透過公安條例作出既檢控都係唔合乎法治

戴耀廷呢個point係應該想同popo一齊特赦...

要先說服人先可以有更多支持

請不要活在平行時空

咪話共產黨自己成日違反法治囉

法不達義 何需依法

特赦都係法律一部份

香港人係自衛

冇條條例推出 洗鬼咁多人被捕
林鄭一早回應事態就唔會發展到咁
責任係佢身上 應該佢落台 釋放義士

為著社會最大利益律政師可不提告，好似係

製暴警察可恥

法律法治最終目的係達到公義

如果條法彰顯唔到公義呢?
反抗嘅人冇錯係違反法律，但如果係為咗彰顯公義呢? 是否有罪?

放左先，冇話撤控，擺埋一二邊咪得，當年佔中咪又係告得幾十個，你夠膽就拉一個告一個，後果自負，準備開多個監獄專門收政治犯

首先被捕人士嘅目的同動機係咩？如果係推倒不義法治嘅過程入面被補，而隨後執政團體承認錯失，咁被捕人士因為當初嘅動機同目的而做嘅野仲係咪破壞法治？
政府既然認得錯，即係推倒偃嘅人係正確，做正確事嘅人點解唔可以被釋放？

「釋放所有被濫補人士」

正是

個問題係又要告黑警又要放義士

咩係法治，唔明可以睇依條片：

全部違反法治：
唔起訴某D人
警察濫暴
警察行私刑

唔好同我講政府係度維護法治！

叫佢搞清楚邊個違反緊法治先
政府用權力剝奪憲法授予民選議員嘅權利同資格
黑警用權力去選擇性執法
部分法官因政見/被告背景而定罪時候有偏頗

即係打緊麻雀
其他三家係到互換牌互到啱自己心水為止
搞到舖舖一到你打就出銃
佢地就袋到fat fat
我而家反檯叫佢地嘔返啲錢出黎都唔得？

同佢地講當年梁愛詩個死八婆以「公眾利益」同「證據不足」放生胡仙。

佢onlun9啦 班狗一早違反曬法治 政府佢有咩資格咁講要守護法治？

法治有4個遞進層次： 有法可依、有法必依、以法限權及以法達義。覺得釋放被捕人士係違反法治嘅話，你只係著眼係有法必依呢個低層次。

黑警濫權 吾係違法？

藍絲對所謂法治嘅理念從來都只係rule by law唔係rule of law
所以根據rule by law任何合規矩的行為都可以做，包括人大釋法
同藍絲討論唔需要認真，令佢駁唔到吹到啤一聲is ok，同佢講咩係rule of law係浪費時間地對牛彈琴
當然啦如果遇上值得拯救的人，唔怕同佢講解rule of law同rule by law的分別

等大律師公會前主席答你地啦
守法=/=法治
都冇乜野值得駁
太陽東邊升起洗唔洗駁
係要唔信都冇計

-完-

佢講緊理想情況，又或者學術上既情況。

1. 事實上‘法’可以再分為執法是否不公，例如今次好多阻差辦公，行為不檢既case.

2. ‘法’本身是否不公，例如成條公安條例都係惡法。

3. 當以上兩點都解決左，先至可以有條件講’以法達義‘

所以我認為 1 同 2 應該不檢控， 3 就以特赦黎解決。

補充：亦可以話胡仙案證明特區政府乃人治政府，一個視法治於無物嘅政府已無資格談法治

胡仙可以放過，示威者一個都唔放過，其實無異於中共利用法律作統治工具，特區政府口中所謂法治乃中共式以法治國，而非西方嘅以法達義/以法限權

以法達義>有法必依

重大公眾利益?

違反法治嘅背後原因唔同
自己諗啦

勝者為王 敗者為寇
唔洗駁 所以一定要贏

胡仙案

屈機答法:
請唔好再用法治做擋箭牌
警方連日既濫權濫控濫捕同濫暴
係咁唔公義既環境底下
法治只會成為打壓人民既工具
我地擁法既法治 公義係必須要得到伸張

拉左你班黑警終身監禁先同我地講法治
先決條件都未做講乜其他野

有d人都係話先提出法庭審判 再要求特赦

法治普遍分為4個層次
而佢地講緊既都係「有法可依」、「有法必依」
香港就連第3層次既「以法限權」都只係普普通通

釋放所有被捕人士係可以reach到最高層次既「以法達義」
係一個自由民主國家 絕對唔出奇
近少少 台灣都特赦左太陽花學運既被捕者 依D就表現到「以法達義」既精神

反而我係度諗，點樣可以令大眾明呢一個point，淨係我地圍爐係冇用架
我屋企人成日話，d人打popo擲汽油彈射彈珠係咪都要特赦/撤控，點樣將呢d野link落「達義」呢個concept?

基本法其實有寫 特首可以咁做

講返幾十年 係咪應該去問返英女皇 點解特赦當時D黑警

如果要對比應該要睇返 黃背心, 華爾街示威, 太陽花
有現代類比性

但人地主要訴求 無話要釋放被捕人士 (wiki 有寫)

情形就好似 有個連環縱火殺人強姦犯 有人私刑殺左佢
係咪就無罪釋放? 劫富濟貧 係咪就無罪釋放?
會引申出一連串後續問題

將來企係道德高地 係咪就可以為所欲為?

正如戴耀廷教授所言，法律有4個層次：「有法可依」、「有法必依」、「以法限權」及「以法達義」。前兩者只是低階的法治，後兩者，特別是「以法達義」，才是真正和最要的法治。這層次的法治，亦正是上述馬丁路德金或其他古往今來諸聖賢所講的公義之法。如果單談有法便可依或必依而不談更高階的法治，便只會落得例如要助紂為虐去歧視黑人甚至屠殺猶太人的困境。

港共政權根本就係非法

支持開返file拉人

law =/= justice

行私刑有冇法治

係違反法律
法治係要以法達義
所以先有公民抗命
你可以Google 下法治精神

因為政府做左決定先會發生 每個人都知唔係因為被捕既義士 既話係唔會徹回

特赦唔同釋放

唔放無問題 但唔該拉埋班黑警

有案例 不過係台灣

叫公民不服從

不過唔知香港個官點判

政府冇認受性
逆民意而行
官逼民反

何來法治

本身呢個治權都已經要商確

黑警選擇性執法都係違反緊法治精神啦
藍絲打人就放人，告果D就放軟晒手腳

狗賊有冇比人拉過丫
違反法治？
都唔知邊撚個違反法治呀真係

肛犬：

別再喱係電視後面，敢就走出黎攞出CCTV之類証據黎証明831冇人死冇人重傷囉仆街共狗！！！

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

法治原則要求法律對政府權力與對人民具有普遍拘束力，要求政府權力與人民共同尊重和遵守法律。因為如果不是透過民主機制所制定的法律，往往淪為政府對人民的統治和壓迫工具，不能有效拘束政府權力，這並不符合完整、正確的法治。因此民主也可說是法治的必要前提和實質內涵之一。

改做廢除公安條例
廢唔到都要全面檢視

根本要廢除暴動同非法集結
基本法話明有集會自由非咩法集結

如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
暴動定罪原則含糊不清龍門任佢搬 本身就係有bug

各種假證據，老屈，黑驚仇視示威者
疑點利益歸於被告

警察唔可信
只要成立獨調查
就可以證明
所有片段 都好重要

呢個往往就係rule of law 同rule by law嘅分別，要一時三刻搞清楚真係好難

FROM WIKI:
法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態[1]。法治的內涵，不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。

所以點樣去應佢地，就只可以先令佢地明白咩叫rule of law。無錯，示威者的確係違法，但違法背後嘅原因就係因為要阻止政府過大，因為政府權力太大往往去忽視人民嘅聲音，官逼民反先會作出激烈嘅行為。如果要搵近又適合嘅例子，可以用臺灣太陽花一事，當初係無人被追究。

BTW，呢啲野係通識教識我，通識真係好撚煩但係其實真係好有用

為左一個特首都認為錯誤嘅決定

特赦一定會特赦班狗先
咁班手足真喺做曬condom
情願去坐都要拖3萬隻狗陪葬

公眾利益

訂立唔合乎公義既法律已經係違反法治，叫佢讀多啲書先

基本法第四十八條第（十二）項:
行政長官可行使職權「赦免或減輕刑事罪犯的刑罰」

特赦根本就係法律制度嘅一部分 完全無違反法律制度
如果特赦係違反法治嘅話 基本法就唔會咁寫

而且有先例可循 港督1977年警廉衝突特赦警察

胡仙案唔同，係律政司行使獨立檢控決定，決定以「公眾利益」為理由唔檢控，係《基本法》第六十三條「香港特別行政區律政司主管刑事檢察工作，不受任何干涉」之下，根據《檢控守則》「公眾利益」之下嘅權力

但兩個做法都得，
一係就特首根據基本法48條特赦，
一係就律政司根據基本法63條以《檢控守則》公眾利益為理由獨立決定唔檢控

是否決定有兩個原則要乎合
1。是否有足夠証據
2。提出檢控是否合乎公眾利益

例如：
提出檢控，對資源消耗不成比例
提出檢控，會令社會更對立，或者會做成傷亡
咁就唔乎合公眾利益，可以唔檢控。
其實不時都有夠料但係唔做。

但又要諗，夠料唔做，又係咪合乎公眾利益
呢點可以係檢控方"人為決定"

On9 YouTube channel抹黑

正如被綁架既人 割斷條繩逃走 你唔會話佢損害他人財物 即使定義上佢有咁做過

罪不責眾

法律俾行政當局近乎無限權力，法庭只能夠根法律嚟判案。

港共本身俾中共接手就已經違法。
佢委任既特首同官員都違法。
港共法律都係無合法性。
釋放義士係違法依句話係無效。
因為前題要法律有合法性。
Pay Qing's bond or Free Hong Kong

法治係指法律凌駕任何嘢，除咗憲法之外。但港共同popo已經凌駕緊法律。所以一早已經無咗法治，所以唔使理。

習近平之前特赦，問下藍絲同高官，習仔有冇違反法治

「法治四層次論」中，最高一層名為「以法達義」。戴教授於《法治心》解釋，「法治」對法律有一定要求，應對人的權利作出最基本的保障，故表示「法治下的法律必須能夠體現『公義』」。

以上「以法達義」的解釋與法學界對法治的理解普遍吻合。「法治」強調法律的重要性和最高地位，那麼該法律本身便必須是公義 (just) 的。例如英國憲法學權威戴雪 (A. V. Dicey) 指法治的基本元素是法律保障權利和自由；國際法院(International Court of Justice, ICJ)《德里宣言》(‘Declaration of Delhi’)表明法治概念不能忽略人的尊嚴和價值，包括最基本的人權；聯合國定義法治時亦表示法律須「符合國際人權準則和標準」。凡此種種，皆可見「法治」強調「法律須符合公義」，這方面並無太大爭議。

然而，「以法達義」這四字，卻與以上的內容並不一致，極容易誤導讀者。按照字面解讀，「以法達義」是指「利用法律來達至公義」，為法治加入「目的」(ends)，這與法學界普遍理解的「法律須符合公義」意思不一致。法治須符合某一條件，不代表法治以該條件為目的。有通識教科書甚至將這「目的」進一步放大，在課文表示法治的「最終目的」是彰顯公義。

特赦冇違反法治
黑警違反冇後果 已經違反法治

屌你老母啲大媽晚晚非法集結

港共政府發起既內戰, 被捉既人=俘虜
釋放俘虜唔會有法治問題

我覺得咁樣反而證明我地呢邊唔係盲反盲撐，有諗唔明既地方會問會討論，再思考，呢樣野好事黎架喎
唔通你想我地個個變晒啲無腦藍絲咁唔思考就死撐？

佢屈打成招唔違反法治？

不釋放所有被捕人士係違反public interest

以法達義

而家政府做錯野我地市民矯正佢。如果唔係我地利用非常手段，政府不斷錯落去就香港玩完。而家政府撒回條例，證明市民做左正確既事。所以所有69 後因此運動而被捕人士都冇條件撤銷控罪。

全港連儂牆要人，文宣要人！

8/9 美領事館

衛城長久戰，全民都抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

法治最主要功能係約束權力

唔好做個藍絲思維「雖然警察有過份執法，但示威者有用暴力在先，情有可原」

孫中山當年違反清朝法療！

暴徒！

特赦特赦

冇搞送中條例啲人無啦啦點會出尼
市民係被迫犯法 迫政府正視問題
所以被捕人士係犯法冇犯罪
所以應該釋放

特赦同釋放係兩回事
特赦係免刑罰，但依然有案底
釋放係免罪，冇案底

無權力制衡既法律，只係打壓抗爭者既工具

冚家剷林鄭扮豬。
特赦和法治可以並存！
唔係點解美國總統有特赦權！
香港記者咁都唔識質個賤人，失望

如果呢個法治係 符合當權者利益就係合法，唔符合就係非法既話。係被佢打壓既情況下，係咪仲要遵守呢個只係幫佢打壓我地既“法治”。
依家我地同當權者有衝突，我地只有兩樣野可以接受，一係將呢個法治變成我地既民主法治，一係就趕走依家既當權者。佢地無得揀

呢兩個月，香港人先明白"法治"首要係要求政府守法而唔係市民守法

同意，經唔起公開辯論質疑既黃絲不能否認自己盲目支持。要不時了解多方觀點先可以肯定自己觀點。

究竟啲人知唔知咩叫法治

違左咩法？
自己一個非法集結？
帶豬嘴出街？
袋有鐳射pen？

咁孫中山個像拆得

POPO都唔守法
仲講咩法治？

法庭採用警方捏造嘅假證據、毆打被捕人士後獲取嘅證供，令被捕人士面對不公平嘅審訊，正正係違反法治。

法例上﹕
主權移交(唔係回歸呀)前，警廉衝突特赦警察。
主權移交後，胡仙案因公眾利益唔檢控。

道理上﹕
示威者上街係為公義，非為私利。
暴政導致示威被捕，最終由示威者改善施政為何要受罰？

其實咁樣討論可以提高大家係解釋時嘅說服力 俾人知我地唔同藍屍一樣盲撑

特首和政府錯誤推出惡法，香港市民因為特首和政府的錯誤，而去坐監？
如果有1萬人，5萬人，都是因為這件事而被控坐監，人數夠多，是不是就可以特赦？

特赦
六七暴動
WTO韓農
狗圍ICAC

夠反駁未？唔夠再加

1. 特赦乃制度內機制

2. 濫捕盛行。不少人證物證指出警察執法時有插贓嫁禍，封鎖現場，把不屬被捕者的物品拾起放至被捕者附近；把口罩面巾等物在扣上索帶的手擦拭等等，運用公權力創造”罪證”，嚴重損害舉證可信性，實為毫無專業誠信。在執法階段試圖針對無罪推定原則及消滅疑點利益，是為對其自身職能的極大越權，以人為因素貶損法治。

要保有法治，正正應重視市民面對惡劣執法環境的邊際疑點利益，撤控所有警察提告的涉嫌”違法示威者”。

特赦

一係就全部都放，如果講法治就告埋警犬
只告一邊根本唔係法治

支持佢地上街嗌四大訴求缺一不可

全部都係違反法治嘅手法捉嘅
放返係維護法治吖

真係要反駁的話其實係一個法學問題黎,夠寫一編論文的.首先建議樓主讀一讀關於RULE OF LAW同RULE BY LAW分別嘅文章先,因為其實好大部份香港人都根本唔係真係理解法治,好多人誤會RULE BY LAW就係RULE OF LAW.

法治? 是誰的法?

違法達義，惡法不能從
跟住spin去歷史度

孫中山同盟會都違反大清律例
毛澤東共產黨都違反民國憲法etc..

韓農

知法犯法又要死攬差佬又好合理?

用下個屎忽腦，被捕點會等於犯法？！法官都未判，幾時輪到警察話事

要先以理服人

以前LS有教通識科萬歲

咁不提證供起訴 會唔會好d?

首先要香港依然是法治社會
才有所謂違反法治
然而從特赦犯案警察 濫捕等 可見香港法治名存實亡

那會不會造成"只要是示威造成的破壞就不用負任何責任"的情況？
對於反抗極權
希望重新整頓社會 維護法治的示威行動
對準政權和其黨羽
該有特赦。
(例如71立法會 適度破壞港鐵 破壞黑社會商鋪等該在此列)
以示威者為名而作出不公義之事
例如義載非禮 或若出現破壞
肆意破壞 傷害無辜
應罪加一等。

利申乜都唔識
但係對準政權嘅行為就應該要特赦
最多如果特赦過嘅人以後犯事就罪加一等

樓主on9 點反駁

法治四個層次「有法可依、有法必依、以法限權、以法達義」

The arrests weren’t legal in the first place.

開 不 推 文 模 式
呢個月喇呢啲垃圾風向post仲上到熱門 屌曬你地老母

要 成立獨立調查
查下 有冇濫捕

你句嘢有邏輯問題，你一開始就已經老屈人違法。

唔係無條件釋放，係特赦。
73年ICAC成立港督特赦黑警。
回歸後梁愛詩以社會利益不起訴胡仙。
已有先例，如何違反法治精神呀，賊婆又玩偽術。

佢哋全部老喺非法被逮捕。

被捕唔一定有罪

沒有暴徒，只有暴政！官逼民反，民不得不返！五四學生運動名留青史，係暴徒麼乜？孫中山抗大清，係近代第一☝️暴徒啦！

問梁愛詩

法庭判咗有罪先叫有罪

放番非合法拘捕嘅人士係尊重法治

美國立國 華盛頓佢地應該要去坐監？

法治唔同法例喎
法治仲要講條法例本身係唔係恰當
執行得正唔正確 合唔合乎公義

家陣中共同港共成日撈亂兩個黎講想掩人耳目
以前納粹推猶太人入毒氣室都係合乎佢地法例 但絕對唔係法治體現

“點解你會話釋放被壓迫嘅人係犯法，而唔去話下嗰班明顯喺度嚴重破壞法治嘅壓迫者，當權者？”

即係嗰邊傾倒泥頭你唔理，仲走嚟話我掉咗張紙巾落地？

當法律已淪為極權者的欺壓工具：由不誠實證人濫捕，為求白色恐怖而扣上的嚴重罪名，讓被檢控人士長時間面對極大壓力難以過活，都是流氓政權叫百姓噤聲的不義手段。

因為黑警亂9咁拉，律政司亂9咁告，佢地先係破壞法治
釋放義士，彰顯公義

家陣嘅港共只係納粹式以法管治 同法治根本毫無關係

法律中有特赦權
行政長官係可以用

神洲大地個個大貪官，港共個個奴才官，用暴政殺我百姓，只許你洲官放火，不許百姓點燈！

以前夠因為公眾利益所以唔告成立廉署嗰陣作反班差佬同埋星島個主席

其實係有啲會俾人挑機嘅，所有被捕人士呢句話範圍太大，更應該多啲講下成立獨立調查委員會，最中立，冇人屌到你

仲有法治咩？

啱
朱sir都要坐 點可以無警局個班份

下星期一 9月9 大專罷課集會

作為大專生
今次開學罷課搞到咁柒
完全俾中學生比下去
知道大家好慚愧 好想付出更多

短時間內嘅主題
係要美國國會通過香港人權法案
既然7號有塞機場 8號有美國領事館
點解我哋大專生
唔襯中學生9號一週一罷
一齊搞多次罷課集會
有聲勢浩大既民意表態
既可以團聚學界
又為之後嘅三罷打強心針

7號8號9號 一連三日嘅大型示威集會
就可以show到民意支持
俾美國國會順利表決通過條人權法

香港就快死啦
一齊撐住好唔好

洗版洗到有組織搞9月9罷課為止

咁點解721 咁少人被捕??

成立ICAC時咪特赦晒大部分POPO囉
點撚違反法治?

1. 係議會失效 市民被逼上街 政府承認推動政策失誤 政府係始作俑者 完全有理據特赦
2. 已有不同影片顯示警方假扮示威者煽動群眾活動
3. 警察唔帶委任證 濫暴 濫捕 濫告 不用負上法律後果 無法追究 政府人員違例違法比市民違法更加破壞法治 香港法治已失效

因為法治已經唔存在 公義冇被彰顯
所以要重整香港

規矩死ga dllm
大部分人都話有問題仲要跟meh
未計佢神早撤回呢班人都唔會比人拉la

刑事檢控既標準唔係逢犯法就告, 而係要滿足兩個條件
1. 足夠證據
2. 符合公眾利益

刑事法本身目的係為左保障公眾利益, 好難話你犯左刑事但係為大家好
唯一特別既例子就係社會運動
正常民主社會都會肯定社會運動對整體帶來既好處, 社會運動之中犯法既人會有少少唔同處理, 但係香港唔係一個正常民主社會...

---------------------------------------
律政司 檢控守則

之前太陽花定性左係學生運動，衝過入去啲學生無事？？！！

前設係法治根本不存在於現在的香港

人治是當權者以法律去任意打壓，從貪官濫用嚴重罪名起訴，黒犬明目張膽犯法已很清𥇦

大陸香港不是法治社會，法律既然成為了禍港 枷鎖，要求擺脫實屬合情合理：當義理優先於惡法之時。

政府嘅政治錯誤點解要巿民用刑事檢控去承擔？

Because there is no justice from government.

警察作為證人，同埋佢地搜查返黎嘅證據都唔可信。

即係要我地改字眼啫?
特赦所有抗爭者

檢控本身已經違反公眾良知
所以唔存在違反法治

當年港英做壞規矩 應該全部拉晒

義士公民抗命係違法達義，而法治係為咗彰顯公義

因為係非法拘捕， 濫暴
p牌縮翻入去啦學咩人開post

因政府犯錯而犯罪巿民應該無罪釋放

有案例 1970年代警廉衝突

Check返基本法第48條係講婦女
Search基本法就只有67條同80條有提及特赦，而決定者是中國主席或人大常委
對唔住電話唔夠data down唔到pdf cap screen
淨係想查清楚

警察已經不停犯法。我地只係反抗緊警察嘅違法行為。

基本法 第四章 第一節 第四十八條 wor

所以應該講係現存運用法律嘅人已經令到法律不符合公義，所以「以法達義」喺香港已經名存實亡。正如律政司會放輕檢控警察但以最重同唔合理嘅罪名控告示威者，顯示出可以運用法治嘅人係有雙重標準，假如喺法律面前人人唔係平等，咁香港係去唔到「以法達義」嘅層面。其實釋放被捕人士先係達至公義，亦令到法律重新符合公義

Icac 胡仙案

佢地係被違法使用暴力同非正當程序檢控及拘捕, 當然要釋放

班 狗濫用武力 濫暴在先
再講 當年班貪污狗咪又係全部特赦

反對一個政府都認左錯嘅議案
過程遭受非法暴力
釋放先係保護法治、尊重法治

利申非法律系

陪審員制度喺我地司法制度裡面重要。個理論就係當多數嘅大眾/普通人覺得件事係合法，咁被告就無罪。

依家就係整個社會大多數人都覺得義士係合法，咁咪撤消控罪囉。

我覺得解釋俾藍c聽係完全冇意義，因為你幫學生講說話佢就認定你係深黃人士，根本溝通唔到落去

對唔住睇錯中國憲法
屌細力啲

法例點來佢知唔知先？

唔講法例話著黑衫要拉佢又支持？

法例背後係點得出來

同佢交流下囉

法治不大於自由民主

特區政府依法特赦被捕人士 點解破壞法治？

個問題係在於 佢地唔應該承受咁重嘅控罪
只要係現場出現又告暴動 社工FA又暴動
根本就係政治打壓 濫捕

黑警鍾意嘅 捉曬所有男人
話佢地有Jer所以意圖強姦
但判唔判得入就交比法庭 唔通咁又叫法治？
你係由最初果步都已經錯左 仲講咩法治

有point 感謝LS JJ

同意

我地同對家唔同
討論多 進步就會多
呢個係我地同對家最大嘅分別

呢個就係正確答案
直頭係100分

濫捕，未經法庭審判都係無罪，已經有好多證據證明而家嘅濫捕問題非常嚴重

香港特赦過,啱啱維尼係中国都特赦,而家係咪反黨反国反香港啊??

依法特赦

有冇石硤尾手足消息

正解
當年陳方安生話星島幾百人就係集體利益可以放生，香港幾百萬人就唔係集體利益？？？？？

仲有唔知幾多公安武警，非禮/女女女/殺人點計？？？
大核彈！應該唔會有hk popo 幫佢地頂。。。

官迫民反，講完

法律上喺要

為紀念中華人民共和國建國七十周年，根據第十三屆全國人民代表大會常務委員會第十一次會議的決定，中華人民共和國主席習近平簽署並發佈了特赦令，對2019年1月1日前人民法院作出的生效判決正在服刑的九類對象實行特赦

非法拘捕在先
何來違法釋放

我諗你認錯，當時放生胡仙既係梁愛詩，唔仰陳方安生！

屈打成招既證供 係不可能接納

係呀法治呀，

咁咪判無罪囉，黑狗都係咁

任意濫暴呀而家

法律根本係工具
所有法律必須公義
所謂法治簡單講就係公義地行使法律
條例本身根本唔係俾你咁用
再加上我哋係公義嗰邊
所以特赦機制根本好合情理

到今日仲有人唔識答
自己整啲問題思考下
如果極權者作條法律或亂用法律
你咪乜都唔使做
咩顛覆國家嗰堆

咁開除所有犯法警員又係咪唔啱

梁愛詩放生胡仙，都話自己無破壞法治

《新功能建議》
建議連仔加Fake News Label

幫手推

整合post
[大整合] 831事件未必得2個死

[有相有片]終極整合，831太子恐襲

大鑊 我懷疑我逼到中共讓步個個人是我！太子CCTV懷疑影到圍毆事件！

太子站一共有6人死 全部死於斷頸

港共知唔知乜撚嘢喺法治啊

法律係為保護人民而存在

就算唔釋放晒都可以輕判 例如服務令同無案底

/逃犯條例修訂在被北京掌控的立法會，強行要通過。市民迫於無奈，以武力對抗，以命相博，方能煞止議案通過及達到民主普選。我身為首任普選推舉特區首長，現以基本法賦予權力，免除自六月九日以來以公民抗命為由示威者的罪責，並不再控告示威者。/

釋放所有警察濫捕受害者及撤銷控罪

我反而諗唔通以下一點

我當rule of law係要彰顯公義，即係將因為反送中運動同埋爭取五大訴求嘅所有被捕人士都特赦，OK我明白。

但點樣能夠排除一D可能真係純粹想搞事嘅人/黑社會/POPO臥底？呢D人可能唔係同我地connect，但喺呢兩個半月入面俾人拉左。咁呢D人係咪都要特赦呢？

點樣證明邊一D人係為追尋公義，邊D唔係？咁我而家行落街打劫，被人拉左跟住大叫五大訴求缺一不可，係咪就OK? 條線應該點劃呢？

不過算了,支持攬炒,唔撤控罪唔罷手

係政治無視法治民主先 所以抗爭有理

Blue Angel says: A crime against the people may be pardoned by the people.
藍天使說：人民可以赦免對人民所施的罪行。

我諗佢嘅意思係，其實人民係有權赦免任何有罪嘅人。人們自己打自己一拳，話唔告就可以唔告，話無罪就可以無罪。赦免權唔係領導人嘅權，係人民嘅權。

【白宮網終於郁返】

快啲簽咗呢個先。

好多犯都係俾人砌生豬肉，有曬片

你咪屌佢你又點撚知拉得ge個個都有犯法囉

選擇性執法
執法不公
插贓嫁禍
政治性檢控

當年圍ICAC 有特赦

仲有
濫用司法程序
嚴刑迫供
恐嚇
胡亂檢控

燒山提出特赦被捕人士同低級狗
其實敗近現實
仲可分化d 狗

你舉撚錯例子
當年ICAC係忍痛特赦
因為有[9成9既警察]有收錢
所以為左真正改革制度
一定要特赦一次
否則滅唔到貪

Blue Angel says: A victim of a crime may choose not to press charges.
藍天使說：一件罪案的受害者可以選擇不指控。

意思係首先被打劫嘅打劫選唔選擇指控。人民選唔選擇指控。政府無權逆民而行。

法不責眾

重點係有先例

當年特赦67暴徒係唔係違反法治

警察已經唔係一個誠實可靠既證人

淨係非法集結同暴動都爭好遠，有D刑期可以用社會服務令代替， 睇檢控果邊點落charge

要反問佢地犯事既目的，係咪刻意破壞

以法達義
官判一個窮到食飯錢都冇既人偷野食都會輕判啦
一樣200幾萬人支持既野 唔會係不義掛？

違

無錯，以上就有合理理由相信一路以來嘅拘捕檢控係不合程序不合理

應該釋放

屌佢老母

基本係答胡仙

中級係答rule of law 有問題唔comply 國際人權

高級係答PRC 非法治港

正正因為依照法治，大家會被捕。
黑警, 政府先係破壞法治嘅表表者。
執權者亂用權力, 如同內地嘅人治社會。

其實特赦真係有前設要求？
同埋就算以前案例唔適合今次
咁今次做一個先例都可以姐

咁當年孫中山推翻清朝係咪都應該要繼續坐監?

毛澤東使唔使坐監?

有班弱智覺得就算檢控
只要無做過日後就會判無罪
咁就無事

問題係
如果拉人既時間
用不當武力令你受傷
拉錯人,
甚至老屈
再無理困住你
令你失業/被誤會/與家人朋友離異
香港警察係唔會賠返俾你

警暴 濫補同埋當年特赦全港警察都係違反緊法制啦

此乃臨時政府內政，不容港共非法政權說三道四

孫中山有無違反法治呀
只有當權者先可以破壞法治

意思係人民決定邊個有罪，邊個無罪？

唔撚講法治喇依家
屌你老母

反乜駁，雜種都係咁做

特首可依基本法特赦罪犯

特首有權依基本法特赦罪犯

黑警放晒你班打人藍絲走已經違反法治喇

唔好咁講
特赦即係話佢地係有原罪
都係釋放岩啲

人權大過法治 完

以法達義係法治既最高層次

宜家有人明顯冇犯法已經拉（bu會長幫人保管銀包話偷竊），有人明顯犯法冇拉（元朗北角打人，警察犯法⋯⋯）

被捕唔代表有罪，而家係偽造証據同濫捕。有咩需要反駁？

但係就算係工具
你一日未改佢你都唔可以放
因為你咁做真係有問題

要特赦唔係釋放

想唔想俾腦燒燈到減辣？唔想既就…

你冇推條送中條例就冇咁多風波

因應警隊誠信破產, 不能達至合理定罪機會.

緊急法你都話可以拎來用, 特赦警察都試過, 點解唔可以唔告示威者?

台灣反服貿既時間都無告到嗰班大台同示威者

本身濫捕嘅行為違反咗 以法限權 原則？